冇咩事真係唔好亂咁同人講我會係你身邊 我地會支持你

得個講字 真係需要個陣人呢？
尤其對有抑鬱情緒反覆既人更加唔好
你安慰人求其咁講句咁既野出口 人地真係會因為咁依賴 對你有希望 以為咁你真係可以幫到佢
結果得個講字 咩都冇做到 最諷刺既係啲人仲要調轉頭黎怪你自己唔改變 改變到就唔會有抑鬱

係又有撚問題

小妹支持樓主😗

都係block 反肥閪先

係 冇人會幫到抑鬱的垃圾

我已經習慣咗 唔會信呢啲說話

只係需要陪伴同關心都會俾人覺得要求太多

最好快啲適應孤獨 有時期望越大失望越大 雖然冇期望過真係會幫到啲乜 但點都會有小小sad 要記住呢個世界所有人都係自私 冇人真係會卑到真正既陪伴同關心你 所以我宜家都唔敢要求啦

垃圾
多多借口

係呀就係咁垃圾 咁點

冇試過有情緒病有抑鬱你永遠唔會明 係人地眼中我地就好似玻璃心 抗壓能力低先會咁 你未試過唔會理解 希望你及早跌落黎我地宜家身處緊既泥潭 好好感受下

真心膠信左就輸了

岩呀 真係唔好信 冇人信得過

好多都係隨口up
可能講完自己轉個頭就唔記得左
係得聽個個先放左上心

係 因為對聽個個意義可能可以好重大 我岩岩開始個陣都好感動 第一次有人會咁同我講

抑鬱同對住抑鬱既人雙方都好辛苦 唔知應該點同佢相處 只能講話大家遇到錯的人

I know that feel...

我都唔識分係情緒低落定抑鬱 但都好頻密下
總之每次想搵人傾嗰時都冇人得閒理我 慢慢發覺原來自己真係冇乜朋友
End up就係自己匿喺被竇大喊

如果持續左好耐咁肯定係抑鬱啦 快啲睇醫生啦 我不過我都仲未打算睇

到頭來啲人怪翻你唔打開自己既心 唔作出改變 我肯同你坦白我既過去已經係搭出左好大步

樓主 我明白抑鬱症既人就好似病咗咁 控制唔到自己情緒自己都唔想 好需要人地既體諒關心同幫助
我身邊有個朋友係有情緒困擾 我已經盡力係佢身邊
但有時候真係冇辦法係佢有事𠴱陣即刻就出現

但點解佢咁就覺得我唔在乎佢 就算係玻璃心 都唔可以要我奉旨咁擺佢係First priority架
我一樣有自己既難處 點解又唔可以理解下我

我覺得如果你冇辦法盡到力去幫到佢既話最後就唔好加入 唔好許下個啲我會係你身邊既承諾 其實佢會擺你係first priority都係因為你應承過佢 我覺得對住抑鬱既人好似同養寵物一樣 你既世界有好多人 但佢既世界淨系得你 佢expect你會明白佢 就好似你養狗咁你覺得冇冇能力照顧到隻狗就唔好養

我都有抑鬱，不過我反而係唔希望將負面情緒帶落其他人度麻煩到人所以選擇向身邊朋友隱瞞，樓主你會慢慢調整到自己心態到唔去依賴他人既，比少少時間自己啦

所以我陪到自己都中埋抑鬱

咁應該講咩
早登極樂？

本身都係隱瞞架 我都唔係有啲咩就即刻講曬出黎 但可能佢地見你有唔妥 嘗試令你打開自己既心扉 打開左之後以為佢地可以幫到你 但結果只係得個講字

你做唔到啲咩既話 索性唔好講

自己期望過高到不切實際
覺得人地會不惜一切陪你
就算人地真係咁 你好意思？受得起咩？
人地真心想你舒服啲先安慰你
到頭來比你話係人都係自私的
真係唔知邊個自私

岩 客套野都慳番

呢句說話對普通人黎講只係普通話一句 你正正常常普通唔開心你個frd咁同你講你都唔會太放上心 但對有抑鬱既人黎講你呢句等於打開佢心扉 卑到佢希望 一個長期生活係孤獨同黑暗入面既人 突然有曙光 係人都會緊緊捉住掛 你講都算 求其咁樣介入左抑鬱病人既生活 接受唔到處理唔到就怪佢唔改變 邊個自私啲？

想知掉返轉有人咁樣捉住你 你會咩回應
最近朋友成9日捉住我呻，好撚攰
唔理佢又唔係
唔通我自己匿埋煩到想死又同人講咩

如果掉轉呢？
你好想幫佢好想陪佢度過黑暗度過難關
但係佢就收埋自己 唔理你 咩都唔肯同你講
係咪我問題？我想幫但係人地唔接受？？

顧點自己先 自己都未搞掂點樣幫翻佢 你同佢講話其實自己都有難處 等你過左呢段艱難期先一齊同佢解決 我念佢會明 其實我呢個post係針對隨口up呢啲說話以為可以幫到人但實質咩都冇做但又怪翻抑鬱病人既人

唔係唔接受 有抑鬱既人唔會咁容易卑人睇到接觸到佢內心最脆弱既一面 可能你會成日見到佢叫春 放負發泄下 但當你去問佢做乜事佢又唔會講 唔係佢唔肯 只係佢地驚會卑到人麻煩 又或者怕人地會再次傷害佢而變得敏感 卑多啲時間佢 佢就會慢慢願意交出自己 但都makesure你自己可以carry到佢先咁做 絕對唔係一件容易既事 可能會令到大家兩敗驅傷 我身邊就係太多朋友想幫有抑鬱既人 但自己又唔瞭解抑鬱症既世界 亂講野刺激到佢 有時好心唔係大曬 無知既好心只會令到抑鬱病病人情緒更激動 之前試過卑我個frd講幾句之後我有抑鬱既frd即刻上左天台

有病睇醫生啦

咁你想人點 你下下要人企你果邊
你又有冇企過係對方處境諗
對方係一個正常人黎
你想佢點幫你？
如果你唔expect人地理你嘅話
咁你一開始就唔好show個慘樣出黎令人擔心啦
你緊緊捉住𥌓光唔係問題 都要有個譜架大佬
有冇諗過對方都係一個人
佢都有自己嘅能力同時間限制 佢都會無力架？
同你講會陪你幫你 就叫求其介入咗你生活
試下企係人地立場諗好冇

抑鬱撚真係煩到仆街

自己有問題就自己消失咪撚阻住人啦好心

想講好心做壞事既情況真係見得太多 好多身邊frd都好想幫有抑鬱既人 處於好心係好事 但你乜都唔理解乜都唔知就亂講野 試過真係見過有frd安慰抑鬱frd 下秒上天台 冇能力handle到就儘量唔好幫 想問點樣唔show慘樣出黎 每日難受到死都要同你講？每日都想自殺又要同你講？去到呢個地步你仲想人地點掩飾到 我都好想掩飾到 但眼淚不自覺就會流 明未

ok

有病你就睇醫生咪撚獻世啦

我都想

其實你已經講緊第二樣野
我唔知你個fd上天台具體係咩情況
重點係人地只係講咗句會陪你幫你
咁就已經比你話做唔到唔好講
平心而論誇唔誇張啲
冇話你唔慘 問題係你嘅慘好大部分係你心態造成
你睇到其他人嘅能力太大
變相更加覺得自己好無力脆弱
因此太過企係自己角度睇所有野
有時試下留意下身邊嘅人 包括想幫你嘅人
發現下其實佢地各自都有好多包伏同無力感
係自己個世界慢慢行返出黎
好多時佢地都冇能力去控制自己想幫人嘅衝動
亦無時間思考一大輪 學哂心理學先去同你傾計
就好似你控制唔到自己情緒咁
你明白自己嘅限制 但人地都有人地嘅限制
你有不完美 人地都有
你盡力想開心啲但有時未必做到
人地都盡力想幫你但未必做到
我知情緒嘅野唔係話明個道理就解決到
但真心你係度放負講唔開心野
冇人會怪你 仲會聽你講
但你唔體諒人地嘅難處 好難幫得你落

你係人，人哋都係人
點解會覺得人哋就唔會同你一樣脆弱
點解就覺得你一定脆弱過人哋所以依賴佢
差在有無表現出來

我明你講咩其實 只係話用呢句敷衍抑鬱病人既人太多 講完出黎但根本冇心幫 見你好似唔係幾開心安慰下你 拋左呢幾句說話就完 有冇心好多時真係睇得出黎 我指緊既真係講出黎為敷衍既人 好似我講一句有冇時間 可唔可以傾下 你根本唔想理 跟住搵藉口 講大話 話自己忙 事實根本唔係 之後仲會怪翻你思想負面 唔念正面啲 如果你覺得你去到後尾會冇左呢個堅持繼續去幫 我想問咁你想我地點？？？

我試過陪咗一個失戀嘅人兩個禮拜
食曬佢所有負能量

到最後佢嫌我悶一腳伸開我

引導抑鬱既人打開心扉個個人就預左要擔當呢個角色 抑鬱係長時間負面 唔係好似你平時生活唔開心一排就算 我係想如果你真係冇呢個能力幫到抑鬱病人 儘量唔好幫 到時你一頂唔順 離開左佢 雙方傷害更大

你指既係已經盡曬自己全力去幫既人 但有啲人唔係 佢地當呢兩句野好似食飯咁平常 就咁講出口 但其實佢地去安慰你只係一時 唔係真心想救翻你 我知我地呢啲人冇資格求人地可以點對我 點救到自己 但如果你一開始都冇心 純粹見你唔開心安慰下咁 我寧願你收翻

點解知係冇心 調翻轉頭仲可以做傷害到你既野 然後再問點解你要咁做 佢既回答係由頭到尾都冇care過我既感受 明不